\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemeshadow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{hyperref}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\definecolor{beamer@darkred}{rgb}{0.85,0.1,0.1}
\setbeamercolor{structure}{fg=beamer@darkred}

\usetheme{Frankfurt}
\usepackage{url}

\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}


\title{Ubistvo Kiti Đenoveze}

\author{Lazar Lazović}
\institute{Matematički fakultet\\Univerzitet u Beogradu}
\date{
	\footnotesize{Beograd, 2021.}	
}

\begin{document}
\begin{frame}
	\thispagestyle{empty}
	\titlepage
\end{frame}

\addtocounter{framenumber}{-1}



\begin{frame}
	\frametitle{Pregled}
	\tableofcontents[hidesubsections] 
\end{frame}

\section{Kiti Đenoveze}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Kiti Đenoveze}
\begin{block}{\textbf{Catherine Susan "Kitty" Genovese}}
		7.jul 1935 - 13. mart 1964.
		
    \end{block}
	\begin{itemize}	
		\item Italijansko-američki roditelji:
		\begin{itemize}	
		\item Rejčel (rođene Đordano)
		\item Vinsent Andronel Đenoveze
		\end{itemize}
		\item Zapadno-bruklinsko naselje
	\end{itemize}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=4cm]{Kitty.jpg}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Kiti Đenoveze}
	\begin{itemize}	
		\item Srednja škola samo za devojke
		\item Porodica se preselila u Kejnan 1954.
godine
        \item Činovnički poziv i posao barmena
		\end{itemize}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=5cm]{kiti2.jpg}
\end{figure}
\end{frame}


\section{Ubistvo}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ubistvo}
\begin{block}{\textbf{Hronologija} tragičnog 13.marta 1964.godine}
\begin{itemize}	
		\item Povratak sa posla oko 3:15h
		\item \textbf{Vinston Mozli},(eng.~{\em Winston Moselei })
		\item Prvi napad-\textbf{\em{"O, Bože, izbo me! Pomozite mi!"}}
		\item Teško povređena i izvan pogleda bilo kog svedoka
		\end{itemize}
    \end{block}
	
	\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=3cm]{vinston.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=4cm]{lokacija.jpg}
\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ubistvo}
\begin{block}{\textbf{Hronologija} tragičnog 13.marta 1964.godine}
\begin{itemize}	
		\item Drugi napad nakon 10 minuta 
		\item Vinston je još nekoliko puta izbo Ðenovese pre
nego što ju je silovao
		\end{itemize}
    \end{block}
	
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{ulica.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Ubistvo}
\begin{itemize}	
		\item Komšinica i bliska prijateljica
		\item Evidencija o najranijim pozivima policije je nejasna i nije im dat visok prioritet
        \item Sahranjena je 16. marta
1964. godine na groblju u  Kejnanu.
		\end{itemize}
	
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=7cm]{spomenik.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Vinston Mozli}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Vinston Mozli}
\begin{block}{\textbf{Vinston Mozli (eng. Winston Moseley)}}
		2.mart 1935 - 28. mart 2016.
		
    \end{block}
	\begin{itemize}	
		\item Rođen u Kvinsu
		\item Radio u kompaniji Remington-Rand
		\item Živeo sa ženom i tri deteta
		\item Nekrofl
	\end{itemize}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{vin.jpg}
\end{figure}
\end{frame}
\section{Reakcije}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Reakcije javnosti}
\begin{block}{\textbf{Majkl Marfi (komesar policije Njujorka)}}
		„Priča iz Kejnana je za knjige“
    \end{block}
	\begin{itemize}	
		\item Članak, koji je napisao Martin Ganzberg
je objavljen 27. marta 1964. godine, dve nedelje nakon ubistva
		\item „37 koji su videli ubistvo nije pozvalo policiju“ 
		\item Ispravka naslova
		\item Apatija života u velikim gradovima („Nisam želeo da se mešam“)
		\item Intervju Kevina Kuka za Nacionalni javni radio 3. marta 2014. godine
	\end{itemize}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{kiti5.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Naslovi novina u Srbiji}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{blic.jpg}
\end{figure}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{nedeljnik.jpg}
\end{figure}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{novine.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Psihološka istraživanja}
	\begin{itemize}	
		\item Ubistvo Kiti pokretač istraživanja (\textbf{\em{sindrom Ðenoveze}})
		\item Efekat posmatrača(\textbf{Zašto baš ja?})
		\item \textbf{Bib Latane
i Džon Darli}
        \item U septembru 2007. godine, američki psiholog objavio je istraživački rad o ubistvu Kiti Đenoveze
	\end{itemize}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=3cm]{bib.jpeg}

\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=3cm]{dzon.jpg}

\end{minipage}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Tačnost originalnih izveštaja}
	\begin{itemize}	
		\item Novija istraga dovela je u pitanje izvornu verziju događaja
		\item Njujojk Tajms nazvao je njihovu priču „manjkavom“ 
		\item Desetak osoba čulo ili vidjelo delove napada
        \item Dokumentarac iz 2015.
godine(\em{„To bi uništilo priču“})
	\end{itemize}
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=4cm]{dokumentarac.jpg}
\end{figure}


\end{frame}


\section{Zaključak}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Zaključak}
	\begin{itemize}	
		\item Slučaj Kiti Ðenoveze značajan je za socijalnu psihologiju
		\item Drugačije razmišljanje o društvenim grupama
		\item Pasivnost grupe može biti opasna koliko i agresivnost
		\item Netačnost medija, preuveličavanje i \em{„flovanje“} događaja
	\end{itemize}
	\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=7cm]{posmatraci.jpeg}
\end{figure}
	
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]\frametitle{Literatura}
	\begin{itemize}	
	\item 	\url{https://www.nationalgeographic.rs/vesti/7263-efekat-posmatraca-od-cega-zavisi-hocemo-li-pomoci-osobi-u-nevolji.html}	
	\item 	\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Murder_of_Kitty_Genovese}	
	\item 	\url{https://www.scribd.com/document/351607864/Hipnoti}	
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\renewcommand{\figurename}{Slika}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{hvl.jpeg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}